[
    {
        "question":"Кто основатель философской школы даосизма?",
        "options":["Лао-цзы", "Ян-цы","Лао-цы","Ян-цзы"],
        "answer":["Лао-цзы"]
    },
    {
        "question":"Противоположная конфуцианству концепция государства...\nОтносится к:",
        "options":["Даосизму", "Конфуцианству","Моизму","Легизму"],
        "answer":["Моизму"]
    },
    {
        "question":"Учение какой школы побуждает людей направлять свои духовные силы на благо всему сущему?",
        "options":["Даосизму", "Конфуцианству","Моизму","Легизму"],
        "answer":["Даосизму", "Моизму"]
    },
    {
        "question": "Что, согласно учению Платона, существует вечно и неизменно?",
        "options": [
            "гомеомерии",
            "государство",
            "идеи",
            "космос"
        ],
        "answer": ["идеи"]
    },
    {
        "question": "Какая идея, согласно учению Платона, является важнейшей?",
        "options": [
            "идея истины",
            "идея красоты",
            "идея блага",
            "идея справедливости"
        ],
        "answer": ["идея блага"]
    },
    {
        "question": "Что, согласно Платону, должно быть главной целью в земной жизни?",
        "options": [
            "величие",
            "очищение",
            "свобода",
            "счастье"
        ],
        "answer": ["очищение"]
    },
    {
        "question": "Какое занятие, согласно Платону, более всего очищает душу от пороков?",
        "options": [
            "труд",
            "музыка",
            "поэзия",
            "философия"
        ],
        "answer": ["философия"]
    },
    {
        "question": "Какая из названных ниже добродетелей является, по Платону, гармоничным синтезом трех других?",
        "options": [
            "мудрость",
            "вожделение",
            "отвага (ярость)",
            "справедливость"
        ],
        "answer": ["справедливость"]
    },
    {
        "question": "Что ответил Платон на вопрос: «Какое из существующих теперь государственных устройств ты считаешь... подобающим»?",
        "options": [
            "аристократическое",
            "демократическое",
            "монархическое",
            "нет такого"
        ],
        "answer": ["нет такого"]
    },
    {
        "question": "Все реально существовавшие государства Платон считал не идеальными, потому что они не обеспечивали...",
        "options": [
            "свободу",
            "законность",
            "благосостояние",
            "справедливость"
        ],
        "answer": ["справедливость"]
    }
]